窮撚出身 但入到三大+做大公司intern既人多唔多？

窮撚定義：

住公屋既真窮撚 （公屋富戶另計）

住大西北居屋/租樓既窮撚

多唔多依啲人入到三大兼讀得ok 搵到大公司intern?

利申
讀緊三大，身邊全部at least 私樓仔

番過幾間top公司intern，個到啲intern 全部都係有錢仔女

好似我係異類咁 每次同人吹水都唔好意思提自己住天水圍

入到三大 又做大公司又如何？
窮撚就係原罪

點解唔好意思

唔係話咩 我都知窮撚一世都輸
依家係問多唔多窮撚做到咁樣（姐係有努力兼有能力證明自己係掂）

你想表達岀你好叻定點
一定有啲咁既人架喇

咪係
樓豬

當我自卑多心
每次一同人講住天水圍都feel到啲眼光唔同
同埋會好冷淡唔想彩你咁

但我報我呀公地址（跑馬地） 啲人就熱情好多

因為我無識人係咁
如果唔多都證明我幾叻

仆街死都死得眼閉

你個利申就黎長過正文啦叻豬

其實真係唔係話自己叻定點

我覺得有父幹既人係最叻

我無所以我自認係廢西

其實入三大已經好叻
反而大公司intern就冇咩特別，大公司啲人亂鳩咁in都收既，個個都hea到仆街

你個case係自卑自到去自大 on9

唔多
好少
幾萬人得3，4個

你咁講我好開心

你係？

唔多，不過無分別，都係做狗。
利申，地盤佬

唔好咁自卑啦
住得天水圍已經好少數人入到大學
你仲要係三大

Yes

兩樣野都基本野唔難

多謝巴打

但啲人就係咁勢利

叻啲既狗

on9 咁你不如報中環

人性本惡
過到自己咪得

唔洗太理其他人點睇

其實屯元天band 1 中學大把都係咁
我個屆都起碼20個入三大 intern唔清楚 但都有人做大公司
比例一定無名校咁多 但未到罕見

利申：天水圍公屋撚 屋企月入一萬到 三大

個時讀U好多人梁銶鋸，百周年個啲
但佢地好似唔窮

唔同意 “入”3大其實唔係想像中咁難 做3大最top嗰班就勁
但city poly even bu都有部分人夠分”入”3大 只係佢地選擇入其他科 （講緊入3大廢科最低分 只係廿頭分 廿中分都大把人有啦）
但算top嗰班人（講緊廿尾至3頭）就係另一個層次啦

反而大公司intern係講緊大學生入面幾百人Sd cv收十幾個 even 幾個 甚至 一個
難嘅程度高好多

七大master算唔算

屌intern ja ma 有撚用啊

有
屯門良景豪庭

利申 地盤打雜

不如你定義下大公司先
big4、恒生、新鴻基果啲都算大公司，大把公屋仔做到intern喎
你話ibank就真係少嘅

共勉之

咩出身都好，都係繼續玩埋呢個大富翁嘅遊戲
樓主已經俾一般人行少左好多冤枉路
有冇考慮過信主？

公屋仔+三大engine+大公司IT 狗
同
公屋仔+三大神科+ibank
差好遠喎

你第一個point都岩，但係intern真係冇你想像中咁難

不過我係engine狗
可能你大公司係既意思係ibank

咩科
依家做咩
利申：彩虹公屋撚 屋企月入9000 ive
Band2中中畢業

hku ba 做緊EO
屋企最窮個陣拎過綜援
阿媽一個養大我同家姐
由細到大都無補過習 亦都無錢補習
所以個人黎講家庭狀況 唔影響我achieve當時嘅學業成績

但我唔反對有錢人比窮人更有能力培養下一代嘅講法
只係唔認為需要成日拎呢樣野出黎妄自菲薄

好勁

Eo有幾難考
要咩水平

當時考6科32分
屋企無錢 家姐又仲未gred 借緊grant loan自己都掙扎左好耐揀咩科
所以大學4年我同自己講 畢業一定要報答返屋企人
4年都無猶豫過同人講自己住大西北公屋

好出奇咩? 北區地區中學我個屆有4X 人入左HKU 大把窮L

冇問題冇衝突架喎

樓豬諗太多啦

唔好用鄧顯比，果間都唔係典型地區中學
而且你留意下，通常鄧顯入hku嘅唔太窮
窮嘅又有果個分嘅入咗cu啦

我識有好多都無錢 我係其中一個

你呀媽嫁錯人

睇你對窮嘅定義係咩
以前公認最有錢嘅同學仔都係屋企做生意, 同樓主所講嘅intern有錢同事有距離
如果真係有錢嗰班都唔會留喺香港讀中學

睇你讀咩科

中煤 算唔算大公司

19bba

有幾勁
出到黎儲個首期 都有排佢儲

4A算唔算大公司
利申 top up degree

一般嚟講啫
私樓定公屋先？
我果屆就入cu多啲

有好多屋企做生意都放佢去大公司學下嘢先啦
反正人地唔急
ibank唔講，big4 都唔少rp啦
人地都係聽老豆講咪入去溝下女寫下cv

？？？

就係！
我身邊intern同事全部外國u回流既rp/ 三大有錢仔

我有個中學同學就係咁
佢話入左呢個圈子識親都係傳統名校+中產...
不過佢都變左唔少
入左三大BBA之後成個人既談吐唔同哂

major咩

窮撚連打飛機既角度都刁鑽過人

我四大
已經明顯感受到貧富懸殊既差異

你係有錢仔，會上入老豆公司俾人mon著哂，定入銀行/big4食後生女放題？

BBA仲好意思打飛機
讀埋大醫療科個啲窮家庭出身既人就真係又勁又識諗

三大窮撚做緊bank intern
好痛苦 一同周圍d人比較就現哂形

打漏左, 係小生意
而哩位有錢同學最後係做左同家族生意冇關嘅工程佬

反而入ibank做嘅係冇乜家底嘅公屋/居屋同學, 不過都feel到佢地同以前唔同哂

身邊幾個真實例子

1. 公屋 hku 返ibank
2. 公屋 hku 返大公司mt
3. 公屋 hku gpa 3.8 未洗返intern住
4. 公屋 hku 醫科

呢啲公屋成功例子其實係順手掂來
但同時住私樓成功例子都不少

所以如果係純粹入三大搵好工
其實同公唔公屋嘅關係唔太大
但如果你話勁有global vision 可以出國留學
呢種當然係私樓佔優

黃大仙公屋窮撚 入左中大
而家做緊big4

有個中學同學
公屋, AL 3A
英文差只能入poly
之後做big4狗好似撈得唔錯

三大，做緊BB IBD summer intern

利申: 公屋窮撚

大西北啲居屋都唔平啊 ching

唔少，入大公司有幾難

天水圍big4狗

大公司大把
ibank 真係少
識得有個住私樓
有個就住公屋 但個老豆係酒樓經理
再極端啲諗唔到

樓主on9 關撚事咩
自卑到你 大把屯元天入3大

同樓主倒轉
住港島
樓已買唔洗供
有樓收租
父幹撚
但得DSE學歷
搵得14K仲要垃圾工6日+勞工假

多 到45碎左右裁出黎做保安清潔

1/10000

Intern有咩好J
非三大都入到大公司intern

🙌🏼🙌🏼🙌🏼🙌🏼

公屋窮撚
hku + year1 大公司intern
但唔明有咩特別
中學d fd 有好多都係公屋子女，都好多入hku 同搵到好intern
反而覺得係私樓fd 唔洗搵intern 去老豆大公司做就得
我地呢d 公屋仔女要interview 又有online test 先搵到intern 做
有咩好自豪

百佳煙腸？

入ibank仲明顯

如果樓主讀神科，個post名就變三大加神科嘅人多唔多
都唔明有咩咁好打飛機，做好自己唔好咁在意同其他人比啦

Intern都高人工過你起薪

但都係窮撚

心目中無神科得神人

讀econ 都可以幾份ibank intern 揸手

富二代讀屎片靠父幹，出黎都係贏成條街

你有無去個welcome party

我frd話全部有錢仔黎

Intern都30k up
你係威既

最佩服有父幹既人

好少姐 多一倍都有

全部welcome party 同埋networking session 都去哂，不過避開講自己家境方面嘅話題

樓主最緊要轉變心態，先要接受基層出身條路注定難行，

另外無須比較基層成功翻身案例，個啲成功讀到醫科法律大都靠先天高智商優勢。

再諗下好多人同你一樣情況，you are not alone 。

收入多少？

我女朋友就是醫生。 矩基層家庭